
Лето в столице, асфальт раскалённый от зноя дымится,В вагоне метро на меня глядят жарой изнурённые лица.Ночами не спится, от комариных укусов не скрыться,И сколько бы ты не выпил воды, тебе всё равно не напиться.В этой железобетонной пустыне так мало радужных красок:На небе опять дымовая завеса, горят торфяные запасы.До отказа заполнены грязные пляжи, все ищут прохлады.Из под горячего крана ни капли — да мне и не надо...Продавщица снова разводит руками, в ларьке нет холодного пива,Беру то, что есть: руку не жжёт, ну, да и ладно — терпимо!Кто-то на Ибице, кто-то в Анталии, кто-то в Ницце -Все за границей, а мне остаётся лето в столице.
Лето в столице медленно сходит на нет.Лето в столице, тяжёлое, как пистолет.В кармане пара монет, мятый штакет, плюс сигарета.За что ты не любишь меня, жаркое солнце столичного лета?
Миллионы машин трут резину шин по разные стороны белой межи,Газами выхлопа лёгкие мне забивая, — ну, хоть не дыши!В этой бутылке был раньше тоник и джин, а теперь — только дым,Я, наверно, умру молодым...В плейере медленно плавится плёнка любимой кассеты,Откуда температуры такие в средней полосе-то?Где же вы, грибные дожди? Где же вы, майские грозы?К чёрту все ваши метеосводки — я не верю прогнозам!Где бы я ни был, куда бы ни шёл, всюду ждёт меняДыханье горячее этого города и сушняк,Я медленно тлею, как сигареты табак,Летнее солнце, за что ты меня не любишь так???
Лето в столице медленно сходит на нет.Лето в столице, тяжёлое, как пистолет.В кармане пара монет, мятый штакет, плюс сигарета.За что ты не любишь меня, жаркое солнце столичного лета?
